Une photocopieuse, quand on fait une photocopie, peut réduire la surface 
d'une feuille de moitié.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'aire d'une feuille dont les dimensions sont 20~cm sur 30~cm
  \begin{enumerate}
  \item après une réduction ?
  \item après trois réductions ?
  \end{enumerate}
\item Quel calcul permettrait de calculer cette aire au bout de cinquante réductions ? (ne pas faire le calcul).
\end{myenumerate}
